{
  "1": {
    "Pregunta": "A quin país es troba la Vall del Cabriel?",
    "Respuesta": "Espanya",
    "Otras_respuestas": [
      "Espanya",
      "Itàlia",
      "França",
      "Portugal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "2": {
    "Pregunta": "Quina és la capital de la comarca de la Vall d'Aran on es troba Viella?",
    "Respuesta": "Vielha i Mijaran",
    "Otras_respuestas": [
      "Vielha i Mijaran",
      "Lleida",
      "Barcelona",
      "Madrid"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "3": {
    "Pregunta": "A quina comunitat autònoma espanyola se situa l?estació d?esquí de Valdelinares?",
    "Respuesta": "Aragó",
    "Otras_respuestas": [
      "Aragó",
      "Catalunya",
      "Andalusia",
      "Astúries"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "4": {
    "Pregunta": "Quin país acull la localitat de Les Escaldes, coneguda per les seves aigües termals?",
    "Respuesta": "Andorra",
    "Otras_respuestas": [
      "Andorra",
      "Suïssa",
      "Àustria",
      "Itàlia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "5": {
    "Pregunta": "A quina comunitat autònoma espanyola es troba la localitat costanera d'Oliva?",
    "Respuesta": "Comunitat Valenciana",
    "Otras_respuestas": [
      "Comunitat Valenciana",
      "Andalusia",
      "Catalunya",
      "Galícia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "6": {
    "Pregunta": "Quina és lilla més petita de les Illes Balears?",
    "Respuesta": "Formentera",
    "Otras_respuestas": [
      "Formentera",
      "Mallorca",
      "Eivissa",
      "Menorca"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "7": {
    "Pregunta": "A quina província espanyola es troba la localitat costanera de Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Girona",
    "Otras_respuestas": [
      "Girona",
      "Barcelona",
      "Alacant",
      "València"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "8": {
    "Pregunta": "Quina és la capital de Menorca?",
    "Respuesta": "Maó",
    "Otras_respuestas": [
      "Maó",
      "Ciutadella",
      "Palma",
      "Barcelona"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "9": {
    "Pregunta": "A quin país hi ha l'estació d'esquí de Soldeu, molt coneguda a l'hivern?",
    "Respuesta": "Andorra",
    "Otras_respuestas": [
      "Andorra",
      "Suïssa",
      "Àustria",
      "França"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "10": {
    "Pregunta": "A quina comunitat autònoma espanyola se situa la ciutat de Getafe?",
    "Respuesta": "Comunitat de Madrid",
    "Otras_respuestas": [
      "Comunitat de Madrid",
      "Andalusia",
      "Catalunya",
      "Castella-la Manxa"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "11": {
    "Pregunta": "Poble Mascarat és una ciutat costanera? ",
    "Respuesta": "Veritable",
    "Otras_respuestas": [
      "Veritable",
      "Fals"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "12": {
    "Pregunta": "Muntanejos és conegut per les seves platges? ",
    "Respuesta": "Fals",
    "Otras_respuestas": [
      "Fals",
      "Veritable"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "13": {
    "Pregunta": "Altea es troba a la costa mediterrània? ",
    "Respuesta": "Veritable",
    "Otras_respuestas": [
      "Veritable",
      "Fals"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "14": {
    "Pregunta": "Eivissa és coneguda per la seva vida nocturna animada? ",
    "Respuesta": "Veritable",
    "Otras_respuestas": [
      "Veritable",
      "Fals"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "15": {
    "Pregunta": "Gilet és una ciutat situada en una plana? ",
    "Respuesta": "Fals",
    "Otras_respuestas": [
      "Fals",
      "Veritable"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "16": {
    "Pregunta": "Fanzara és famosa pels museus d'art modern? ",
    "Respuesta": "Fals",
    "Otras_respuestas": [
      "Fals",
      "Veritable"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "17": {
    "Pregunta": "Madrid és la capital d?Espanya? ",
    "Respuesta": "Veritable",
    "Otras_respuestas": [
      "Veritable",
      "Fals"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "18": {
    "Pregunta": "El Molino Galán és un lloc del Patrimoni Mundial de la UNESCO? ",
    "Respuesta": "Fals",
    "Otras_respuestas": [
      "Fals",
      "Veritable"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "19": {
    "Pregunta": "Bali és una illa d'Indonèsia? ",
    "Respuesta": "Veritable",
    "Otras_respuestas": [
      "Veritable",
      "Fals"
    ]
  },
  "20": {
    "Pregunta": "Quin és el riu principal que travessa la Vall del Cabriel?",
    "Respuesta": "Cabriol",
    "Otras_respuestas": [
      "Cabriol",
      "Tajo",
      "Duero",
      "Ebre"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "21": {
    "Pregunta": "Quin riu creua la ciutat de Viella?",
    "Respuesta": "Garona",
    "Otras_respuestas": [
      "Garona",
      "Ebre",
      "Duero",
      "Tajo"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "22": {
    "Pregunta": "Quina altitud màxima arriba a l'estació d'esquí de Valdelinares?",
    "Respuesta": "2.028 metres",
    "Otras_respuestas": [
      "2.028 metres",
      "1.500 metres",
      "1.800 metres",
      "2.500 metres"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "23": {
    "Pregunta": "Quin segle va marcar l'inici del desenvolupament turístic a les Escaldes?",
    "Respuesta": "Segle XIX",
    "Otras_respuestas": [
      "Segle XIX",
      "Segle XVIII",
      "Segle XX",
      "Segle XVII"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "24": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la muntanya més alta a prop d'Oliva?",
    "Respuesta": "Montgó",
    "Otras_respuestas": [
      "Montgó",
      "Puig Campana",
      "Aitana",
      "Benicadell"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "25": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la platja més llarga de Formentera?",
    "Respuesta": "Platja de Migjorn",
    "Otras_respuestas": [
      "Platja de Migjorn",
      "Platja de Ses Illetes",
      "Platja de Llevant",
      "Platja de Llevant"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "26": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la muralla antiga que envolta Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Vila Vella",
    "Otras_respuestas": [
      "Vila Vella",
      "Muralla Antiga",
      "Forte de Tossa",
      "Castell de Tossa"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "27": {
    "Pregunta": "Quin important jaciment arqueològic es troba a Menorca?",
    "Respuesta": "Talaiots",
    "Otras_respuestas": [
      "Talaiots",
      "Aqüeducte de Menorca",
      "Amfiteatre de Menorca",
      "Castell de Menorca"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "28": {
    "Pregunta": "Quina competició d´esquí alpí ha acollit Soldeu?",
    "Respuesta": "Copa del Món d´Esquí Alpí",
    "Otras_respuestas": [
      "Copa del Món d´Esquí Alpí",
      "Campionat d´Europa d´Esquí Alpí",
      "Copa del Món de Snowboard",
      "Copa del Món d´Esquí de Fons"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "29": {
    "Pregunta": "Quina important empresa de tecnologia té la seu central a Getafe?",
    "Respuesta": "Airbus Defence and Space",
    "Otras_respuestas": [
      "Airbus Defence and Space",
      "Telefònica",
      "Indra",
      "Amadeus IT Group"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "30": {
    "Pregunta": "Quin és el principal atractiu natural de la Vall del Cabriel?",
    "Respuesta": "Els canons",
    "Otras_respuestas": [
      "Els canons",
      "Les valls",
      "Els boscos",
      "Les muntanyes"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "31": {
    "Pregunta": "Quin riu s'uneix a la Garona a prop de Viella?",
    "Respuesta": "El riu Noguera Pallaresa",
    "Otras_respuestas": [
      "El riu Noguera Pallaresa",
      "El riu Esera",
      "El riu Segre",
      "El riu Llobregat"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "32": {
    "Pregunta": "Quina és l'alçada mitjana de les pistes d'esquí a Valdelinares?",
    "Respuesta": "Al voltant de 2.000 metres",
    "Otras_respuestas": [
      "Al voltant de 2.000 metres",
      "Al voltant de 1.500 metres",
      "Al voltant de 1.800 metres",
      "Al voltant de 2.500 metres"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "33": {
    "Pregunta": "Quins altres atractius turístics es troben a Les Escaldes a més de les aigües termals?",
    "Respuesta": "La seva arquitectura moderna",
    "Otras_respuestas": [
      "La seva arquitectura moderna",
      "Els museus d'història",
      "Els seus festivals culturals",
      "Els seus parcs naturals"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "34": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la muntanya més emblemàtica a prop Oliva?",
    "Respuesta": "Montgó",
    "Otras_respuestas": [
      "Montgó",
      "Puig Campana",
      "Aitana",
      "Benicadell"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "35": {
    "Pregunta": "Quina activitat turística és especialment popular a Formentera a més de les platges?",
    "Respuesta": "El ciclisme",
    "Otras_respuestas": [
      "El ciclisme",
      "El senderisme",
      "El busseig",
      "L'observació d'aus"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "36": {
    "Pregunta": "Quina ruïna històrica és a prop de Tossa De Mar i ofereix vistes panoràmiques al mar?",
    "Respuesta": "El castell de Tossa de Mar",
    "Otras_respuestas": [
      "El castell de Tossa de Mar",
      "L'aqüeducte romà de Tossa De Mar",
      "La fortalesa de Tossa De Mar",
      "La muralla antiga de Tossa de Mar"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "37": {
    "Pregunta": "Quines evidències arqueològiques de la prehistòria es troben a Menorca a més dels talaiots?",
    "Respuesta": "Les navetes",
    "Otras_respuestas": [
      "Les navetes",
      "Els dòlmens",
      "Les coves pintades",
      "Les esteles de pedra"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "38": {
    "Pregunta": "Quines competicions esportives se celebren a Soldeu a més de la Copa del Món d'Esquí Alpí?",
    "Respuesta": "La Copa del Món de Snowboard",
    "Otras_respuestas": [
      "La Copa del Món de Snowboard",
      "El Campionat d´Europa d´Esquí Alpí",
      "La Copa del Món d´Esquí de Fons",
      "La Copa del Món de Salts d´Esquí"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "39": {
    "Pregunta": "Quina és la principal indústria a Getafe a més de la tecnologia?",
    "Respuesta": "L'aeronàutica",
    "Otras_respuestas": [
      "L'aeronàutica",
      "L'agricultura",
      "El turisme",
      "L'automoció"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "40": {
    "Pregunta": "Quina és la longitud total del riu Cabriel, que travessa la Vall del Cabriel?",
    "Respuesta": "178 quilòmetres",
    "Otras_respuestas": [
      "178 quilòmetres",
      "215 quilòmetres",
      "142 quilòmetres",
      "199 quilòmetres"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "41": {
    "Pregunta": "Quina important batalla medieval va passar a prop de Viella?",
    "Respuesta": "La Batalla del Puig",
    "Otras_respuestas": [
      "La Batalla del Puig",
      "La Batalla de les Naves de Tolosa",
      "La Batalla de Bailèn",
      "La Batalla de Guadalete"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "42": {
    "Pregunta": "Quin rècord de temperatura mínima s'ha registrat a Valdelinares?",
    "Respuesta": "-25.6°C",
    "Otras_respuestas": [
      "-25.6°C",
      "-20.3°C",
      "-30.1°C",
      "-18.9°C"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "43": {
    "Pregunta": "Quina és la història darrere de la fundació de Les Escaldes com a destinació termal?",
    "Respuesta": "El descobriment accidental d‟aigües termals durant la construcció d‟una carretera",
    "Otras_respuestas": [
      "El descobriment accidental d‟aigües termals durant la construcció d‟una carretera",
      "La influència de la reialesa en la promoció de les aigües curatives",
      "L'assentament d'una antiga civilització romana a prop de fonts d'aigua calenta",
      "El desenvolupament planificat d'un complex turístic termal al segle XIX"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "44": {
    "Pregunta": "Quin esdeveniment geològic va provocar la formació del Montgó a prop d'Oliva?",
    "Respuesta": "El plegament de l'escorça terrestre durant el període geològic del Miocè",
    "Otras_respuestas": [
      "El plegament de l'escorça terrestre durant el període geològic del Miocè",
      "L'erosió causada per glaciacions passades",
      "L'activitat volcànica submarina durant el Juràssic",
      "La sedimentació de sediments marins durant milions d'anys"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "45": {
    "Pregunta": "Quina mena de flora endèmica es troba a Formentera i en cap altra part del món?",
    "Respuesta": "La posidònia oceànica",
    "Otras_respuestas": [
      "La posidònia oceànica",
      "La savina balear",
      "El llentiscle de les Pitiüses",
      "L'alzina de Formentera"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "46": {
    "Pregunta": "Quin va ser el propòsit principal de la construcció de la muralla de Tossa de Mar?",
    "Respuesta": "Defensar la ciutat dels atacs de pirates i corsaris",
    "Otras_respuestas": [
      "Defensar la ciutat dels atacs de pirates i corsaris",
      "Controlar el comerç marítim a la regió",
      "Protegir la ciutat de les inundacions",
      "Servir com a residència real per als monarques locals"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "47": {
    "Pregunta": "Quina cultura prehistòrica va deixar la seva petjada més distintiva a Menorca?",
    "Respuesta": "La cultura talaiòtica",
    "Otras_respuestas": [
      "La cultura talaiòtica",
      "La cultura megalítica",
      "La cultura ibera",
      "La cultura romana"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "48": {
    "Pregunta": "Quin és l'esdeveniment esportiu de més prestigi que ha acollit Soldeu?",
    "Respuesta": "La Copa del Món d´Esquí Alpí",
    "Otras_respuestas": [
      "La Copa del Món d´Esquí Alpí",
      "Els Jocs Olímpics d'Hivern",
      "El Campionat Mundial d´Esquí Alpí",
      "La Copa del Món de Snowboard"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "49": {
    "Pregunta": "Quina empresa multinacional va establir la seva seu a Getafe al segle XXI?",
    "Respuesta": "Airbus Defence and Space",
    "Otras_respuestas": [
      "Airbus Defence and Space",
      "Telefònica",
      "Indra",
      "Amadeus IT Group"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "50": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la principal deïtat hindú associada a la illa de Bali?",
    "Respuesta": "Dewi Sri",
    "Otras_respuestas": [
      "Dewi Sri",
      "Shiva",
      "Vishnu",
      "Brahma"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "51": {
    "Pregunta": "Quin important esdeveniment històric va tenir lloc a l'entorn del Molino Galán?",
    "Respuesta": "La Batalla d'Allarcs l'any 1195",
    "Otras_respuestas": [
      "La Batalla d'Allarcs l'any 1195",
      "La Batalla de les Naves de Tolosa l'any 1212",
      "La Conquesta de Granada l'any 1492",
      "La Guerra de Successió Espanyola al segle XVIII"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "52": {
    "Pregunta": "Quin és el nom d'un dels festivals d'art urbà principals que se celebra a Fanzara?",
    "Respuesta": "MIAU (Museu Inacabat d'Art Urbà)",
    "Otras_respuestas": [
      "MIAU (Museu Inacabat d'Art Urbà)",
      "Fanzara Street Art Festival",
      "Graffiti Fest Fanzara",
      "Fanzara Urban Art Encounter"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "53": {
    "Pregunta": "Quina important batalla medieval es va lliurar a prop de Gilet?",
    "Respuesta": "La Batalla de Puig a l'any 1237",
    "Otras_respuestas": [
      "La Batalla de Puig a l'any 1237",
      "La Batalla de les Naves de Tolosa l'any 1212",
      "La Conquesta de Granada l'any 1492",
      "La Guerra de Successió Espanyola al segle XVIII"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "54": {
    "Pregunta": "Quin era el nom original de la fortalesa que protegia Tossa De Mar durant l'Edat Mitjana?",
    "Respuesta": "Castrum Tursas",
    "Otras_respuestas": [
      "Castrum Tursas",
      "Forte de Tossa",
      "Castell de Tossa",
      "Muralles de Tossa"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "55": {
    "Pregunta": "Quin important jaciment arqueològic es troba a Menorca, conegut per les construccions megalítiques?",
    "Respuesta": "El poblat talaiòtic de Torre d'en Galmés",
    "Otras_respuestas": [
      "El poblat talaiòtic de Torre d'en Galmés",
      "La Naveta des Tudons",
      "El poblat talaiòtic de Talatí de Dalt",
      "La Taula de Trepuco"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "56": {
    "Pregunta": "Quin és el nom del volcà més alt de Bali i un dels punts més alts d'Indonèsia?",
    "Respuesta": "Muntanya Agung",
    "Otras_respuestas": [
      "Muntanya Agung",
      "Muntanya Batur",
      "Muntanya Rinjani",
      "Muntanya Merapi"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "57": {
    "Pregunta": "Quin famós pintor modern va deixar la seva marca a Fanzara mitjançant una intervenció artística?",
    "Respuesta": "Okuda San Miguel",
    "Otras_respuestas": [
      "Okuda San Miguel",
      "Banksy",
      "Keith Haring",
      "Jean-Michel Basquiat"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "58": {
    "Pregunta": "A quina famosa novel·la espanyola s'esmenta el paisatge de Gilet i el seu entorn?",
    "Respuesta": "Canyes i Fang de Vicente Blasco Ibáñez",
    "Otras_respuestas": [
      "Canyes i Fang de Vicente Blasco Ibáñez",
      "La Regenta de Leopoldo Ales Clarín",
      "Don Quixot de la Taca de Miguel de Cervantes",
      "Fortunata i Jacinta de Benito Pérez Galdós"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "59": {
    "Pregunta": "Quin famós artista espanyol va fer una sèrie de pintures inspirades a Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Marc Chagall",
    "Otras_respuestas": [
      "Marc Chagall",
      "Salvador Dalí",
      "Joan Miró",
      "Pablo Picasso"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "60": {
    "Pregunta": "Quin important setge durant la Reconquesta va tenir lloc a prop de Menorca?",
    "Respuesta": "El setge de Maó el 1287",
    "Otras_respuestas": [
      "El setge de Maó el 1287",
      "El setge d'Algesires el 1344",
      "El setge de Badajoz el 1228",
      "El setge de Granada el 1491"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "61": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la famosa cascada ubicada al nord de Bali?",
    "Respuesta": "Cascada Gitgit",
    "Otras_respuestas": [
      "Cascada Gitgit",
      "Cascada Tegenungan",
      "Cascada Sekumpul",
      "Cascada Nungnung"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "62": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la muntanya més alta de la Comunitat Valenciana, a prop de Valdelinares?",
    "Respuesta": "Pic Peñarroya",
    "Otras_respuestas": [
      "Pic Peñarroya",
      "Bec Cerler",
      "Pic Aneto",
      "Pic Veleta"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "63": {
    "Pregunta": "Quin important esdeveniment esportiu se celebra anualment a Soldeu?",
    "Respuesta": "La Copa del Món d´Esquí Alpí",
    "Otras_respuestas": [
      "La Copa del Món d´Esquí Alpí",
      "Els Jocs Olímpics d'Hivern",
      "El Campionat Mundial de Snowboard",
      "La Copa del Món de Biatló"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "64": {
    "Pregunta": "Quin famós pintor espanyol va estar relacionat amb la ciutat de Getafe?",
    "Respuesta": "Francisco de Goya",
    "Otras_respuestas": [
      "Francisco de Goya",
      "Diego Velázquez",
      "Pablo Picasso",
      "Salvador Dalí"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "65": {
    "Pregunta": "Quin important vestigi romà és a prop de Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "La vil·la romana dels Ametllers",
    "Otras_respuestas": [
      "La vil·la romana dels Ametllers",
      "L'aqüeducte de Tarragona",
      "L'amfiteatre de Tarragona",
      "La muralla romana de Tarragona"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "66": {
    "Pregunta": "Quina festivitat tradicional se celebra a Menorca durant el mes de juny?",
    "Respuesta": "Les festes de Sant Joan",
    "Otras_respuestas": [
      "Les festes de Sant Joan",
      "La Setmana Santa",
      "Les festes de Sant Fermí",
      "La fira d'abril"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "67": {
    "Pregunta": "Quin és el nom del riu que passa Bali i és fonamental per a l'agricultura de l'illa?",
    "Respuesta": "Riu Ayung",
    "Otras_respuestas": [
      "Riu Ayung",
      "Riu Kapuas",
      "Riu Brantas",
      "Riu Musi"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "68": {
    "Pregunta": "Quin nom rep l'estil arquitectònic predominant a les cases de poble de Gilet?",
    "Respuesta": "Arquitectura popular valenciana",
    "Otras_respuestas": [
      "Arquitectura popular valenciana",
      "Arquitectura mudèjar",
      "Arquitectura gòtica",
      "Arquitectura modernista"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "69": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la torre defensiva construïda al segle XVI a prop de Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "La Torre del Codolar",
    "Otras_respuestas": [
      "La Torre del Codolar",
      "La Torre de Sant Joan",
      "La Torre de la Selva",
      "La Torre de les Hores"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "70": {
    "Pregunta": "Quina activitat econòmica tradicional és important a lilla de Menorca?",
    "Respuesta": "La fabricació de calçat i marroquineria",
    "Otras_respuestas": [
      "La fabricació de calçat i marroquineria",
      "La pesca",
      "L'agricultura",
      "La mineria"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "71": {
    "Pregunta": "A quin continent es troba Bali?",
    "Respuesta": "Àsia",
    "Otras_respuestas": [
      "Àsia",
      "Oceania",
      "Àfrica",
      "Europa"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "72": {
    "Pregunta": "Quin important poble és a prop del Molí Galà?",
    "Respuesta": "Bunyol",
    "Otras_respuestas": [
      "Bunyol",
      "Torrent",
      "Burjassot",
      "Requena"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "73": {
    "Pregunta": "A quina comunitat autònoma es troba Fanzara?",
    "Respuesta": "Comunitat Valenciana",
    "Otras_respuestas": [
      "Comunitat Valenciana",
      "Catalunya",
      "Andalusia",
      "Madrid"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "74": {
    "Pregunta": "Quina és la capital de Menorca?",
    "Respuesta": "Maó",
    "Otras_respuestas": [
      "Maó",
      "Ciutadella",
      "Palma",
      "Barcelona"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "75": {
    "Pregunta": "A quina província espanyola es troba Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Girona",
    "Otras_respuestas": [
      "Girona",
      "Barcelona",
      "Alacant",
      "València"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "76": {
    "Pregunta": "Quina activitat és popular a Gilet?",
    "Respuesta": "El senderisme",
    "Otras_respuestas": [
      "El senderisme",
      "El surf",
      "L'esquí",
      "L'escalada"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "77": {
    "Pregunta": "Quin és el nom oficial de la capital espanyola?",
    "Respuesta": "Madrid",
    "Otras_respuestas": [
      "Madrid",
      "Barcelona",
      "València",
      "Sevilla"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "78": {
    "Pregunta": "A quina localitat es troba el Molí Galán?",
    "Respuesta": "Alborache",
    "Otras_respuestas": [
      "Utiel",
      "Alborache",
      "Requena",
      "Bunyol"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "79": {
    "Pregunta": "Quin tipus de transport és comú a Fanzara?",
    "Respuesta": "El cotxe",
    "Otras_respuestas": [
      "El cotxe",
      "El vaixell",
      "El tren",
      "L'avió"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "80": {
    "Pregunta": "Quin és el nom complet de la muralla que envolta Tossa De Mar?",
    "Respuesta": "Vila Vella",
    "Otras_respuestas": [
      "Vila Vella",
      "Muralla Antiga",
      "Forte de Tossa",
      "Castell de Tossa"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "81": {
    "Pregunta": "Quina és la ciutat més gran de Menorca?",
    "Respuesta": "Maó",
    "Otras_respuestas": [
      "Maó",
      "Ciutadella",
      "Fornells",
      "És Mercadal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "82": {
    "Pregunta": "A quina part de Mallorca es troba la famosa platja des Trenc?",
    "Respuesta": "Sud",
    "Otras_respuestas": [
      "Sud",
      "Nord",
      "Aquest",
      "Oest"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "83": {
    "Pregunta": "Quina és la capital de Bali?",
    "Respuesta": "Denpassar",
    "Otras_respuestas": [
      "Denpassar",
      "Ubud",
      "Kuta",
      "Seminyak"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "84": {
    "Pregunta": "Quin tipus de govern té Andorra?",
    "Respuesta": "Principat",
    "Otras_respuestas": [
      "Principat",
      "República",
      "Monarquia",
      "Dictadura"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "85": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de la muntanya més alta d'Andorra?",
    "Respuesta": "Coma Pedrosa",
    "Otras_respuestas": [
      "Coma Pedrosa",
      "Pic de Casamanya",
      "Pic dels Pessons",
      "Pic de l'Estanyó"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "86": {
    "Pregunta": "A quina regió es troba la localitat de Valdelinares?",
    "Respuesta": "Aragó",
    "Otras_respuestas": [
      "Aragó",
      "Catalunya",
      "Comunitat Valenciana",
      "Castella i Lleó"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "87": {
    "Pregunta": "Quina és la capital de Menorca?",
    "Respuesta": "Maó",
    "Otras_respuestas": [
      "Maó",
      "Ciutadella",
      "Fornells",
      "És Mercadal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "88": {
    "Pregunta": "A quina mar es troba l'illa de Formentera?",
    "Respuesta": "Mar Mediterrani",
    "Otras_respuestas": [
      "Mar Mediterrani",
      "Mar Cantàbric",
      "Mar d'Alborán",
      "Mar de Ligúria"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "89": {
    "Pregunta": "Quina famosa fortalesa és a Tossa de Mar?",
    "Respuesta": "Vila Vella",
    "Otras_respuestas": [
      "Vila Vella",
      "Castell de Tossa",
      "Castell de Sant Miquel",
      "Fortalesa de la Selva"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "90": {
    "Pregunta": "Quin és el nom oficial de Bali?",
    "Respuesta": "Illa dels Déus",
    "Otras_respuestas": [
      "Illa dels Déus",
      "Illa de les Flors",
      "Illa dels Temples",
      "Illa de les Espècies"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "91": {
    "Pregunta": "Quin és el nom oficial de lilla de Menorca en català?",
    "Respuesta": "Menorca",
    "Otras_respuestas": [
      "Menorca",
      "Mallorca",
      "Eivissa",
      "Formentera"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "92": {
    "Pregunta": "A quin país es troba la localitat d'Oliva?",
    "Respuesta": "Espanya",
    "Otras_respuestas": [
      "Espanya",
      "França",
      "Itàlia",
      "Portugal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "93": {
    "Pregunta": "Què és el 'Fetge de Bou', un plat típic de la cuina de Tossa de Mar?",
    "Respuesta": "Fetge de bou",
    "Otras_respuestas": [
      "Fetge de bou",
      "Peix a la brasa",
      "Paella",
      "Vedella a la planxa"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "94": {
    "Pregunta": "Quin tipus de transport és característic a Formentera?",
    "Respuesta": "Bicicleta",
    "Otras_respuestas": [
      "Bicicleta",
      "Cotxe",
      "Autobús",
      "Vaixell"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "95": {
    "Pregunta": "Quin és el punt més alt de lilla de Menorca?",
    "Respuesta": "Muntanya Toro",
    "Otras_respuestas": [
      "Muntanya Toro",
      "Muntanya del Rei",
      "Cova d'en Xoroi",
      "Punta Nati"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "96": {
    "Pregunta": "A quina província es troba la localitat de Molino Galán?",
    "Respuesta": "València",
    "Otras_respuestas": [
      "València",
      "Alacant",
      "Castelló",
      "Terol"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "97": {
    "Pregunta": "Quina és lʻestació dʻesquí més alta dʻEspanya?",
    "Respuesta": "Valdelinares",
    "Otras_respuestas": [
      "Valdelinares",
      "Serra Nevada",
      "Formigal",
      "Baqueira Beret"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "98": {
    "Pregunta": "Quina és la moneda oficial a Andorra?",
    "Respuesta": "Euro",
    "Otras_respuestas": [
      "Euro",
      "Dòlar",
      "Balança esterlina",
      "Franco suís"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "99": {
    "Pregunta": "Quin idioma es parla majoritàriament a Andorra?",
    "Respuesta": "Català",
    "Otras_respuestas": [
      "Català",
      "Espanyol",
      "Francès",
      "Anglès"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "100": {
    "Pregunta": "Quina platja d´Oliva és coneguda per la seva extensa àrea de dunes?",
    "Respuesta": "Platja de Pau-Pi",
    "Otras_respuestas": [
      "Platja de Pau-Pi",
      "Platja d'Oliva",
      "Platja de Rabdells",
      "Platja de Terranova"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "101": {
    "Pregunta": "Quina és la longitud aproximada de la costa de Menorca?",
    "Respuesta": "216 quilòmetres",
    "Otras_respuestas": [
      "216 quilòmetres",
      "150 quilòmetres",
      "280 quilòmetres",
      "350 quilòmetres"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "102": {
    "Pregunta": "Quin riu travessa la ciutat d'Oliva a la província de València?",
    "Respuesta": "Riu Racons",
    "Otras_respuestas": [
      "Riu Racons",
      "Riu Xúquer",
      "Riu Túria",
      "Riu Segura"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "103": {
    "Pregunta": "Quin important edifici es troba a la Plaça del Mercat de València?",
    "Respuesta": "La Llotja de la Seda",
    "Otras_respuestas": [
      "La Llotja de la Seda",
      "La Catedral de València",
      "El Palau del Marquès de Dos Aguas",
      "El Mercat Central"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "104": {
    "Pregunta": "Quina és l'alçada màxima de l'estació d'esquí de Valdelinares?",
    "Respuesta": "2,028 metres",
    "Otras_respuestas": [
      "2,028 metres",
      "2,345 metres",
      "1,810 metres",
      "1,925 metres"
    ],
    "Nivel": "dificil"
  },
  "105": {
    "Pregunta": "Quin país limita al nord amb Andorra?",
    "Respuesta": "França",
    "Otras_respuestas": [
      "França",
      "Espanya",
      "Suïssa",
      "Portugal"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "106": {
    "Pregunta": "Quin és el nom de llengua oficial d'Andorra?",
    "Respuesta": "Català",
    "Otras_respuestas": [
      "Català",
      "Espanyol",
      "Francès",
      "Portuguès"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "107": {
    "Pregunta": "A quina regió d'Espanya es troba la ciutat de Tossa de Mar?",
    "Respuesta": "Catalunya",
    "Otras_respuestas": [
      "Catalunya",
      "Comunitat Valenciana",
      "Illes Balears",
      "Galícia"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "108": {
    "Pregunta": "Quin és el nom oficial de la muntanya més alta d'Andorra?",
    "Respuesta": "Coma Pedrosa",
    "Otras_respuestas": [
      "Coma Pedrosa",
      "Pic de Casamanya",
      "Pic dels Pessons",
      "Pic de l'Estanyó"
    ],
    "Nivel": "medio"
  },
  "109": {
    "Pregunta": "Quina és la moneda oficial a Andorra?",
    "Respuesta": "Euro",
    "Otras_respuestas": [
      "Euro",
      "Dòlar",
      "Balança esterlina",
      "Franco suís"
    ],
    "Nivel": "facil"
  },
  "110": {
    "Pregunta": "Quin any es va concedir la independència a Andorra?",
    "Respuesta": "1278",
    "Otras_respuestas": [
      "1278",
      "1349",
      "1425",
      "1492"
    ],
    "Nivel": "medio"
  }
}